1.Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование - это замена в тексте управляюших символов на соответствующие текстовые подстановки.
Если определенные символы или последовательности символов в тексте имеют особое значение, то должны быть правила, определяющие, как разрешить ситуации, когда эти символы должны использоваться без привлечения своего особого значения, то есть - мы иногда хотим использовать лишь часть строки...


2.Какие способы объявления функций вы знаете?ляется значение свойства объекта?

a)Declaration; b)Expression; c)Arrow functions;

a)function name(arg){...};

b)const name = function(arg){...};

c)name = ()=>{...};


3.Что такое hoisting, как он работает для переменных и функций?

Поднятие или hoisting — это механизм в JavaScript, в котором переменные и объявления функций, передвигаются вверх своей области видимости перед тем, как код будет выполнен.